Exercice
========

Une expression arithmétique ne comportant que les quatre opérations +,
−, ×, ÷ peut être représentée sous forme d'arbre binaire. Les nœuds
internes sont des opérateurs et les feuilles sont des nombres. Dans un
tel arbre, la disposition des nœuds joue le rôle des parenthèses que
nous connaissons bien.

![image](arbre079.png){: .center width=30%}

En parcourant en profondeur infixe l'arbre binaire ci-dessus, on
retrouve l'expression notée habituellement :

$$(3 \times (8 + 7)) − (2 + 1)$$

La classe `Noeud` ci-après permet d'implémenter une structure d'arbre
binaire.

Compléter la fonction récursive `expression_infixe` qui prend en
paramètre un objet de la classe `Noeud` et qui renvoie l'expression
arithmétique représentée par l'arbre binaire passé en paramètre, sous
forme d'une chaîne de caractères contenant des parenthèses.

Résultat attendu avec l'arbre ci-dessus :

``` {.python}
    >>> e = Noeud(Noeud(Noeud(None, 3, None), '*', Noeud(Noeud(None, 8, None), '+', Noeud(None, 7, None))), '-', Noeud(Noeud(None, 2, None), '+', Noeud(None, 1, None)))
    >>> expression_infixe(e)
    '((3*(8+7))-(2+1))'
```

Complétez le code suivant :

``` {.python}
    class Noeud:
        '''
        classe implémentant un noeud d'arbre binaire
        '''
    
        def __init__(self, g, v, d):
            '''
            un objet Noeud possède 3 attributs :
            - gauche : le sous-arbre gauche,
            - valeur : la valeur de l'étiquette,
            - droit : le sous-arbre droit.
            '''
            self.gauche = g
            self.valeur = v
            self.droit = d
    
        def __str__(self):
            '''
            renvoie la représentation du noeud en chaine de caractères
            '''
            return str(self.valeur)
    
        def est_une_feuille(self):
            '''
            renvoie True si et seulement si le noeud est une feuille
            '''
            return self.gauche is None and self.droit is None
    
    
    def expression_infixe(e):
        s = ...
        if e.gauche is not None:
            s = '(' + s + expression_infixe(...)
        s = s + ...
        if ... is not None:
            s = s + ... + ...
        return s
}
```
